商場變中國團購物點 翔龍灣居民「四叔」家踩場抗議

內地團旅客影響翔龍灣居民生活質素，九龍城區議員黎廣偉連同翔龍灣居民組成的「新碼頭街內地團關注組」，今日到恒基董事局主席「四叔」李兆基的宅邸抗議，要求立即終止商場內專營內地團的商戶租約，並承諾未來商場不會再出租予服務內地團的商舖和撒換負責管理商場的恒基租務部助理總經理薛慶禮。

區議員黎廣偉與近70名翔龍灣居民今日在「四叔」李兆基宅邸示威，並大喊口號，並唱出改編歌詞，向代表遞交請願信，冀四叔體恤翔灣居民苦況，正視有關問題，又指若恒基無意聆聽居民訴求，可能會將行動升級。

關注組發言人蕭燕雯表示，居住翔龍灣十多年，對於生活質素下降感到不滿：「以前同爸爸媽媽會去飲茶，依家要行成10幾分鐘先去到另一間酒樓飲茶」，而內地旅客經常將垃圾扔到花槽，造成環境衛生惡劣。她稱內地團旅客已令商場內的服務居民的商戶都搬遷，只剩下專售內地旅客生意的朱古力店，「啲不知明品牌朱古力賣成千幾蚊」。

黎廣偉表示內地團一直滋擾居民生活，包括衛生、噪音和交通違泊擠塞問題。同時商場內的富城酒家只招待內地團客，每當居民欲光顧酒家則稱「爆場」或其他理由推搪。關注組今年內曾兩度於龍翔灣廣場，針對恒基及富城酒家舉行集會，期間薛慶禮未有應允訴求。其後，恒基再派出租務部副總經理李惠君與居民會面，承諾11月7日再度會面，惟日前恒基單方面無限期押後。

示威者唱出改編歌詞。李潤芳攝

抵死

四些叔都敢搞，一陣有d公仔人黎清場

好on9
人地發展商profit maximising 會唔會理你

唔租同換人都算 仲要以後唔准 一年三年內都話 以後同永久割讓權利有咩分別 世界咁多變數邊個同你講以後
佢加咁多條款係咪想爭取到2046

咁撚串，加多幾團